\section{Welt}

\subsection{Wie alles begann}

Nachdem viele Konferenzen und Klimagipfel mit allen Regierungen dieser Welt nichts gebracht haben, entschloss sich ein Teil der Menschheit, sich ins Weltall aufzumachen. Die Ressourcen waren nahezu vollständig verbraucht und die Umwelt unwiederbringlich vernichtet. Und so brach ein elitärer Kreis von rund 200 Personen auf eine unbekannte Reise ins Nichts auf.

In der Zwischenzeit verschlimmerte sich die Situation auf der Erdoberfläche immer weiter. Waldbrände von der Fläche ganzer Staaten, Tsunamis mit bis zu fünfzig Meter hohen Wellen, Erdbeben von einer nie dagewesenen Stärke ... und die erbarmungslose Hitze, beschleunigt durch den Treibhauseffekt und riesige Ozonlöcher.

Ein Staat nach dem anderen kapitulierte vor den Problemen der Umwelt. Zuerst traf es die armen Länder Afrikas und Südasiens, dann Südamerika und sogar Australien. Vor den Naturkatastrophen oder den Kriegen um Ressourcen fliehend, setzte sich der größte Flüchtlingsstrom aller Zeiten in Bewegung: Afrika will nach Europa.

Schon bald bekamen auch die südeuropäischen und mittelasiatischen Staaten ihre Probleme. Mit tausenden Fliehenden konnte ein Staat ja noch fertig werden, aber mit Millionen? Und die Versorgung der Ankommenden? Die humanitäre Hilfe von der UN war zwar im Dauereinsatz, aber letzten Endes wurden sie wie Bowling-Pins überrollt. Dazu kam der stetig steigende Preis besonders für sauberes Süßwasser: die Ressource, wegen der alle Kriege dieser Zeit geführt wurden.

Verzweifelnde Regierungen schlossen ihre Grenzen und schlachteten die ankommenden Menschenmassen sogar ab, stets in der Hoffnung, es wäre Besserung in Sicht. Das war sie nicht. Zwei Jahre nach dem Zusammenbruch Afrikas gab es diesen Kontinent nicht mehr. Ein Jahr darauf folgte Australien, ein weiteres Jahr darauf Südamerika und Südasien.

Die Industrieländer versanken dabei ebenfalls in Anarchie. Militärregime putschten sich an die Macht, repressive Staaten schlossen innereuropäische Grenzen, Diktatoren marschierten bei ehemaligen Freunden ein. Neben Russland und Grönland hatten auch Kanada und Island sowie die skandinavischen Länder die längste Überlebensspanne, bis auch diese untergingen.

Fast. Eine kleine Gruppe von Wissenschaftlern der ,,alten Welt`` hatte auf dem Südpol eine Kolonie errichtet. Die eigentlich zu Forschungszwecken erbaute Stadt mit dem kreativen Namen ,,Southern City`` überlebte den Klimawandel trotz der schmelzenden Gletcher, auf denen sie erbaut worden war. Die Bewohner verlagerten ihre Behausungen schließlich unter die Erde, vergrößerten diese und konnten dank bereits angelegter Reservoirs und funktionierender Meerwasserentsalzungsanlagen die Süßwasserversorgung für ein paar Jahrzehnte sichern.

Doch das bereits geschmolzene Eis kam nicht wieder, die Temperaturen stiegen immer weiter. Und so kam es, dass im Jahr 64\footnote{Die Zeitrechnung erfolgt ab dem ,,Point of no return``, ab dem die Erde nicht mehr zu retten war.} der Hauptspeicher 90\% seines Wassers verbraucht hatte. Nun lag es an den Bewohnern der Kolonie, neue Vorräte zu beschaffen, solange die letzten Reserven noch reichten.

Als wäre ihr Überleben nicht schon schwer genug gewesen, traf eines Tages eine Nachricht am Südpol ein. Die Nachricht kam über ,,das Netzwerk``, eine technologische Erfindung aus der Zeit vor dem Tag 0. Die wenigsten aus der Kolonie kannten sich mit dieser uralten Technologie aus.

Und der Inhalt dieser Nachricht erschütterte sie alle bis ins Mark...

\subsection{Southern City}

Die Station mit dem wundervollen Namen ,,Southern City``, die größtenteils unter der Erde verborgen lag, war in drei Ebenen unterteilt. Die obere Ebene an der Oberfläche wurde von den armen ,,Toppern`` bewohnt. Sie waren wenige und oftmals sehr verarmte Menschen mit geringer Lebenserwartung. Aber ihre Aufgabe war überlebensnotwendig für den gesamten Rest der Kolonie: die Sicherheit gewährleisten und die Energieversorgung, insbesondere durch die Solarenergie, aufrecht zu erhalten und die Anlagen zu warten.

Eine ebenfalls arme Gruppe von Menschen wurde ,,Digger`` genannt und hatte ihre Aufgabe tief unter der Erde: die Rohstoffgewinnung. Obwohl die Nutzung fossiler Brennstoffe maßgeblich zum Untergang der Welt beigetragen hat, wurden noch immer Gas, Öl und Kohle gefördert, auch wenn Letzteres nur noch in winzigen Mengen und in Verbindung mit anderen Gesteinsformen auftrat und so nur schwer nutzbar war. Auch wenn sie nicht besonders angesehen waren, hatten auch sie einen entscheidenden Beitrag für die gesamte Kolonie zu leisten und das wussten die Leute auch.

Der Großteil der Bevölkerung der Kolonie (rund 85\%) lebte als Teil der sogenannten ,,Civilians`` in den geräumigeren und weitläufigen unterirdischen Behausungen. Die meisten von ihnen gingen ihren tristen Arbeiten nach. Viele hatten noch nie die Oberfläche gesehen, weil sie bereits auf der Station geboren worden waren. Nur die wenigsten von ihnen hatten einen Überblick über die gesamte Station. Das waren dann die Militärs, Strategen und Intellektuellen.

Die Regierung dort wird durch einen Ältestenrat der unterschiedlichen Gruppierungen an der Station gebildet. Je ein Drittel der Mitglieder des Rates entfallen dabei auf die Oberschicht, zu der auch das Militär gerechnet wird, die intellektuellen Aristokraten und eine Volksvertretung, die jährlich neu gewählt wird. Aus dem Ältestenrat heraus werden zwei Kommandanten der Station gewählt, die in Rechtsprechung und Gesetzgebung das letzte Wort haben und den Admiral als militärischen Oberbefehlshaber auf ein Jahr ernennen.

Das Militär fungiert gleichzeitig als Hilfsdienst, Polizei und Verteidigungseinheit der Basis und den Ländereien drumherum. Daher hat es auch eine ziemlich große Bedeutung auf der Station und Soldaten sind angesehene Männer und Frauen, denen Respekt entgegen gebracht wird. Das ist auch der Grund, warum viele junge Menschen Soldaten werden wollen, auch wenn die meisten die hohen Prüfungen nicht bestehen können.

Die Southern City ist als unterirdische Stadt mit allem ausgestattet, was eine Kleinstadt braucht: Krankenstation, Wohnbereiche, Arbeitsbereiche, Produktionsstätten, weitläufige Möglichkeiten zur Freizeitgestaltung. Die grobe Struktur ist aufgeteilt in Ebenen, von denen es ganze 16 gibt. Fast jede Ebene beherbergt Wohn-, Gewerbe- und Industrieabteile. Ausnahmen bilden die Ebenen 1, 7 und 8, die fürs Militär reserviert sind und Ebene 4, die ausschließlich als wissenschaftlicher Trakt dient. Alles unterhalb von Ebene 16 wird nicht mehr in solchen Ebenen strukturiert. Diese unteren Schichten, die hunderte bis tausende Meter in den Untergrund reichen, werden von einigen wenigen ,,Diggern`` bewohnt und bewirtschaftet.

Eine gewöhnliche Ebene ist in Flügel und Abteile gegliedert. Denn jede Ebene ist wie ein sechseckiges Spinnennetz um das Gewerbeabteil in der Mitte herum gespannt. Zwischen den Ebenen gibt es Treppen und Gänge, die vollständig voneinander abgeriegelt werden können. Mit diesem modularen Prinzip wollten die Erbauer den Zerfall der gesamten Anlage im Fall einer absoluten Krise verhindern. In welcher Ebene eine Person hauptsächlich lebt und arbeitet, ist für die Bewohner der Station aber egal, es gibt keine bevorzugten oder verhassten Ebenen.

\subsection{Umgebung}

\href{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victoria_Crater,_Cape_Verde-Mars.jpg}{
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth]{img/Victoria-Crater-Mars}
	\end{minipage}
}
\label{pic:world-outside}\\[-12pt]

Die Umgebung der Basis lässt sich grob in einem Wort zusammenfassen: Wüste. Die großen Gletscher des Südpols sind verschwunden, ebenso die Weltmeere, so wie sie früher waren. Denn die sind beinahe ausgetrocknet und ansonsten nur mit absolut ungenießbarem, saurem Wasser gefüllt. Das ist auch der Grund dafür, dass die Bewohner der Station so dringend frische Wasserquellen finden muss: die Entsalzung ist nicht das einzige Problem, das Wasser ist obendrei verunreinigt. Da die Säuberung mit sehr großem Aufwand verbunden ist, wird das Wasser aus den Ozeanen ausschließlich für die industrielle Nutzung bereitgestellt.

\subsubsection{Northern West Base}

So wie die Northern East Base im Osten ist auch die Northern West Base eine nördliche Basis, die Außerhalb der Reichweite des Hauptquartiers liegt. Sie ist als militärischer Stützpunkt konzipiert und diente einst der Befestigung, da während der Zeit der Strömung noch weitere Menschen von Südamerika zum Südpol kamen. Sie konnten dann die Northern West Base nutzen, um sich auszuruhen und unter Umständen sogar gleich wieder zurückgeschickt zu werden. Denn in Southern City duldet man nur kooperative und produktive Menschen, nicht einfach jeden Schutzsuchenden. Diese wurden stattdessen bereits hier oder an der Ostbasis abgefangen, damit sie nicht zu viele Probleme machten. Hier draußen regierte jeweils ein General, daher war die ein oder andere Exekution auch kein Problem.
